新移民青年稱服偉哥頭痛 遭鳳姐吵醒動殺機

2018年05月24日

新移民青年稱服偉哥頭痛
遭鳳姐吵醒動殺機

■被告陳鵬案發後跳海自殺獲救。

【謀殺鳳姐案】

【本報訊】新移民青年嫖妓後以生果刀狂刺來港僅一日的鳳姐致死，其後僅穿內褲激動蹈海自殺獲救，被控謀殺罪，案件昨在高等法院開審。控方指被告在警誡下承認殺人，稱服用偉哥感頭痛，卻遭死者吵醒催付肉金，盛怒下犯案；又稱動手一刻眼中只有黃色和黑色。

記者：楊思雅

任地盤工的被告陳鵬（23歲）否認於2015年8月26日在油麻地新填地街76號一單位內謀殺女子李建風（45歲）。被告欲承認誤殺，但控方認為即使當時死者要被告先付款令他被激怒，任何正常人也不會失去理智而殺死對方，故不接納他認罪。

■死者李建風身上有多處刀傷，送院證實不治。

案發後跳海自殺

主控官葉祖耀在開案陳詞中指，死者在案發前一日持雙程證來港，與一名周姓鳳姐同在涉案大廈做生意。案發當晚凌晨，被告向周支付肉金800元作性交易，完事後要求過夜被拒；他於是轉為要求在死者單位內過夜，兩人同意肉金為900元。

周不久後聽到死者單位內傳出尖叫聲，心感不妥即往查看，但拍門沒有回應，於是向另一男性朋友求助。他倆開門發現李倒卧地上，僅穿內褲的被告當時雙手沾血，向兩人說「佢暈咗，打電話叫白車」便即跑走，周的朋友追趕無果。

救護員不久抵達現場為死者急救，但死者已沒呼吸和脈搏，送院後證實不治。法醫指死者的頭、頸及胸口位置有多處刀傷，胸口的刀傷深入心臟和肺等器官，是致命死因。

主控官指被告在凌晨4時許抵達觀塘碼頭，並向兩名正釣魚的市民透露曾掌摑一名女子並用刀刺傷對方，打算畏罪自殺。兩人指被告當時情緒非常激動，不久便跳入海中。警方到場將他救起並拘捕他，他在警誡下承認刺傷人，要求警方「一槍打死我」。

被告後來在警誡會面稱，當晚與朋友購物後打算到廟街召妓，但不合心水，其間遭警方截查搜身。由於他當時身上有偉哥，感到很害怕。後來他在新填地街光顧周後，打算付900元在死者單位過夜。

他透露因服了偉哥，感到頭痛並有睡意，但死者吵醒他並要求他先付肉金，遂感憤怒，用刀刺向對方，並用手掩住對方口。他指當時眼中只有黃色和黑色，及後因害怕於是跑走。周將於今日出庭作供。

案件編號：HCCC115/16

上一則
阿婆都要平安包！廣州女話多得麥兜教

下一則
下一則
訓導教師向15歲女生直播露下體

支那人真係玻璃心到

咁後生食偉哥，仲要揀老雞入閘，唔靚仲要800 蚊

驅風失敗

蝗殺蝗

蝗 黎香港又叫返大陸雞